\documentclass[14pt,oneside]{memoir}% attention avec article et book les marge gauche ne marchent pas - sidepar est dans memoir
\usepackage[utf8x]{inputenc}% pour écrire en utf8 dans les fichiers
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{moresize}
\usepackage[svgnames]{xcolor}% pour avoir le nom des couleurs défini voir https://fr.sharelatex.com/learn/Using_colours_in_LaTeX#Setting_the_page_background_colour
\usepackage{lipsum}
\usepackage{amsmath}% symboles mathématiques
\usepackage{amssymb}% symboles mathématiques
%\usepackage{marginnote}
\usepackage{soulutf8} % pour les soulignement qui peuvent faire plus d'une ligne - ne pas utliser \underline mais \ul
\renewcommand{\underline}[1]{\ul{#1}}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{microtype}%ligature 
\usepackage{tikz,stackengine}	
\def\asterism{\par\vspace{1em}{\centering\scalebox{1.5}{%
  \stackon[-0.5pt]{\bfseries*~*}{\bfseries*}}\par}\vspace{.5em}\par}
\hyphenpenalty=1000
%\frenchspacing

%%%
% pour les pausse dans les pdf inclus, et ça marche! 
% http://tex.stackexchange.com/questions/131290/equivalent-of-beamer-pause-for-other-document-classes
%\usepackage[screen,nopanel]{pdfscreen}
%\usepackage[display]{texpower}

%\pagecolor{Ivory}

\usepackage[landscape,centering,top=1cm,bottom=2cm,marginparwidth=3.5cm,heightrounded,marginparsep=.5cm]{geometry}
% voir https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Footnotes_and_Margin_Notes#Margin_Notes

\setlength{\textwidth}{540pt}
\setlength\textheight{54cm}%62
\setlength\paperheight{56cm}%64

\newcommand*{\Scale}[2][4]{\scalebox{#1}{\ensuremath{#2}}}%

\newcommand{\noted}[1]{\marginpar{\sffamily\color{blue}\begin{flushleft}\large#1\end{flushleft}}}
\newcommand{\notedf}[1]{\begin{flushleft}\marginpar{\sffamily\color{blue}\begin{flushleft}\large#1\end{flushleft}\\${\color{blue}\Scale[3]{\blacktriangleleft}}$}}
\newcommand{\noteg}[1]{\sidepar{\sffamily\color{red}\large#1}}
\newcommand{\notegf}[1]{\sidepar{\sffamily\color{red}\large#1\\${\color{red}\Scale[3]{\blacktriangleright}}$}}
\newcommand{\jolititre}[1]{\newpage\begin{center}\HUGE{#1}\end{center}\par}
\pagestyle{empty}% pas de numéro de page

\begin{document}
%\setlength{\parskip}{2ex plus 2ex minus 0.4ex}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\parindent}{2cm}
\sloppy
{\fontsize{24}{28}\rmfamily\input{FILE}}% 24 28
\end{document}
